傳香港演藝界合約加料 涉獨將賠償資方損失

中國推動港區國安法的同時，傳出為配合中國大陸官方基調，香港藝人及電影公司在與大陸合作拍片時要簽訂合約，若5年內出現黃、賭、毒、鼓吹港獨等行為，要承擔投資方損失。

香港蘋果日報報導，幾個月前，為配合中國大陸官方，優酷、騰訊及愛奇藝等幾個主流平台與影視公司簽買賣版權合約時，合約內都增加一項條款，指明參加演出的香港或台灣藝人，須保證10年內不會因政治取向遭大陸封殺，如有違約，影片平台有權追討賠償。

近來連香港電影公司也受到類似壓力。報導說，有大陸投資方指港、台藝人若要參與合拍片，縱使合約由香港公司發出，都會要求加上「五毒」條文，即5年內不可有犯黃、賭、毒、鼓吹港獨和「台獨」等行為，若因此連累影片在大陸被禁止發行或上映，投資方有權追討損失。

報導引述香港一名導演表示，日前他與香港某大公司簽合約，合約就列明該部戲上映後5年內如果他犯了吸毒、嫖娼、賭博、分裂國家宣揚港獨或台獨行為，電影公司有任何損失，全部由他負責。

這名導演認為條款相當不合理，尤其5年實在太長，但為了生活，還是必須簽。

香港電影工作者總會會長田啟文則指，暫時沒有收到任何會員就此投訴。田啟文說，他的公司最近都有與大陸公司合作，陸方的確曾口頭要求不應聘用有犯罪或「分裂國家行為」的主創人員，但尚未要求白紙黑字寫進合約。

寰宇公司老闆林小明指出，暫時未收到上述合約條文的要求，但如果合作有此要求，他也會同意，因為是對投資方的保障。

星皓電影公司老闆王海峰則表示，去年開始公司的合約已改動：「如果因為演職人員的個人問題，觸犯了法律或者違反了相關規定，而引致電影不能上映或遭受到其他損失，電影公司依法追究責任。」

但他也認為5年保證期過長：「上映後5年內都要承擔責任，就太不合理了。如果為了保障上映和上映後電視及網絡播出的權益，合約簽至上映後一年，原則上就足夠了。」

最慘個標準日日變
今日你愛國，聽日你變港獨，後日幫你平反

唔駛港獨都要賠 美其名為新稅

等睇個個貼錢幫人做義工

正，攬炒左班藝人

5年 隨時可以收割你

你今日愛國，聽日你唔及別人愛國等如叛國

Save定啲民主歌聲獻中華相先

啲歌手係時候鬥紅啦

所有唔係大陸人主演都係港獨

好心就咪再搞合拍片喇

咁做投資者好過，日日Mon住邊個涉獨就追人地賠錢

無市場無錢啊
講緊逆流大叔都蝕
淪落人嗰啲講本土社會問題嘅又難外銷

冇水就可以上綱上線，屈你港獨 今次fat fat

老實講, 寧願睇d本土或者講廣東文化嘅片
而唔係下下都抗日或者賣弄極端民族主義嘅片囉
都冇共鳴

“這名導演認為條款相當不合理，尤其5年實在太長，但為了生活，還是必須簽。”

垃撚鳩圾

佢都唔係要拍俾我地睇
純粹開戲等香港啲員工演員有野做

所以黃圈都係食返黃飯 拍返黃嘢好了

同台灣拍合拍片點睇

可以試下
事實上有香港演員已經去過台灣拍嘢

班藝人兩邊不是人，抵死

合拍片喎

演藝界根本就係一個紅色經濟圈

fat fat

志偉哥又掛住香港人了

邊個唔紋5粒星係額頭就唔比拍

套戲低成本姐
試下拍返套無間道咁既大作
好似以前咁賣埠囉

有D似大陸娛樂圈個對賭合約

唔合拍唔通你畀錢咩
就算唔拍合拍片，有冇人睇？香港市場咁細。
一套電影係牽連好多人，唔係一句話因為係中資所以唔要合拍就完。

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

而家終國多咗好多濕鳩規定
咩壞人唔可以有好收場
無間道都無得拍

紅個啲可能冇咩所謂，但冇咁紅個班可能拍得一，兩套就要俾人困5年，要做5年愛國者

支那紅唔起，香港又冇份參與，真係慘過食屎

早幾日蘋果有講

【越管越多】大陸逼港電影商簽加辣合約 保證台前幕後5年內不分裂國家

師兄 好似淨係攬抄左黃嗰堆

周柏豪叫人登記做選民被人批評做港獨

個個人民幣真香，而且香港果班乜柒影視主席又話合理。咁咪由鳩佢

反彈

唉！中共肉鳩酸，啲簽合約真係搬個石頭掟係自己對腳到

但獨唔獨係任佢講

香港電影業係時候衝向同東南亞丶日韓、英美澳紐加!!!
大陸電影除左大陸自己，根本無市場，反而一D港產片有係英國電影院播，例如最近果套 "過春天"

逆流大叔呢d 低成本都蝕

即係老闆想走數或缺水就會屈你係港獨人士，真係商機無限

這名導演認為條款相當不合理，尤其5年實在太長，但為了生活，還是必須簽。

唔搵作地拍咪得

愛國稅

明烚9你